
# Retro Mania 🧢

Dans le cadre de la formation de développeur web que j'ai réalisé à la 3W Academy en 2022, j'ai dû réaliser un site internet possèdant une architecture MVC en PHP. J'ai donc réalisé le site internet d'une entreprise fictive américaine, nommée. Celle-ci fabrique et commercialise des casquettes au sein de sa boutique locale à San Fransisco, autour du thème de la retrowave. Afin de faire la promotion de ses casquettes auprès du grand public, l'entreprise possèe une site vitrine.


## Liens du site

Le site internet est accessible à tout visiteur à partir de l'adresse suivante:
- [Accès visiteur](https://retro-mania.melanieroussy.fr)

L'espace administrateur est accessible à partir de l'adresse suivante:
 - [Accès administrateur](https://retro-mania.melanieroussy.fr/index.php?p=admin_home)


## Fonctionnalités

- **Accès visiteur:** consulter le catalogue des casquettes, jouer à un mini-jeu permettant de gagner une casquette de son choix.
- **Accès administrateur**: création de compte, login, CRUD portant sur les casquettes, consultation des collections et des gagnants du mini-jeu.  


## Langages

- **Front-end:** HTML, CSS, JavaScript (avec librairie d'icônes Fontawesome)
- **Back-end:** PHP, SQL


## Outils

- **IDE:** Visual Studio code
- **Serveur local:** MAMP (utilisation de MySQL et phpMyAdmin)
- **Gestion de version**: Git
- **Client FTP:** Filezilla

<p align="center"><a href="https://www.w3.org/html/" target="_blank" rel="noreferrer"><img src="https://raw.githubusercontent.com/devicons/devicon/master/icons/html5/html5-original-wordmark.svg" alt="html5" width="40" height="40"/></a>&nbsp;&nbsp;<a href="https://www.w3schools.com/css/" target="_blank" rel="noreferrer"><img src="https://raw.githubusercontent.com/devicons/devicon/master/icons/css3/css3-original-wordmark.svg" alt="css3" width="40" height="40"/></a>&nbsp;&nbsp;<a href="https://developer.mozilla.org/en-US/docs/Web/JavaScript" target="_blank" rel="noreferrer"><img src="https://raw.githubusercontent.com/devicons/devicon/master/icons/javascript/javascript-original.svg" alt="javascript" width="40" height="40"/></a>&nbsp;&nbsp;<a href="https://www.w3schools.com/css/" target="_blank" rel="noreferrer"><a href="https://www.php.net" target="_blank" rel="noreferrer"><img src="https://raw.githubusercontent.com/devicons/devicon/master/icons/php/php-original.svg" alt="php" width="40" height="40"/></a>&nbsp;&nbsp;<img src="https://raw.githubusercontent.com/devicons/devicon/master/icons/mysql/mysql-original-wordmark.svg" alt="mysql" width="40" height="40"/></a>&nbsp;&nbsp;<a href="https://git-scm.com/" target="_blank" rel="noreferrer"><img src="https://www.vectorlogo.zone/logos/git-scm/git-scm-icon.svg" alt="git" width="40" height="40"/></a></p>


## Screenshot

<p><img src="medias/img/github_screenshot.jpg" alt="screenshot du site Retro Mania"></p><br>

<p align="center"><img src="https://komarev.com/ghpvc/?username=kitaah&color=blue" alt="kitaah" /></p>

